SetCover poly.dfy
@@ -1,0 +1,399 @@
+include "Problems.dfy"
+
+abstract module SetCoverMod{
+  import opened Problems
+  import opened Auxiliary
+  import opened TypeMod
+
+ghost function maximumSizeElements<T>(S:set<set<T>>):nat
+ensures forall s | s in S :: maximumSizeElements(S) >= |s|
+ensures exists s :: s in S && maximumSizeElements(S) == |s|
+
+
+// * LA VERIFICACIÓN DE SET COVER ES POLINÓMICA
+
+method verifySetCover<T>(U:Set, S:SetSet, k:nat,ghost counter_in:nat) returns (b:bool,ghost counter:nat)
+ensures b == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k)
+ensures counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)))
+{
+  counter := counter_in;
+  ghost var oldU := U;
+  
+  var emptyU;
+  emptyU,counter := U.Empty(counter); //+1
+  
+  var e:T;
+  var U':Set;
+  //U':=U;
+  U', counter := U.Copy(counter);
+  assert U'.Model() == U.Model();
+  assert U.Model()-U'.Model() == {} && |U.Model()-U'.Model()|==0;
+  
+  ghost var j := 0;
+  //assert counter == counter_in + 1 + U.Size();
+  assert counter <= counter_in + 2*poly(U,S);
+  b :=true;
+
+  while !emptyU && b
+   decreases (if !emptyU then 1 else 0)+|U'.Model()|
+   invariant emptyU == (U'.Model() == {})
+   invariant U'.Model() <= U.Model()
+   invariant b == isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model())
+
+   invariant j == (|U.Model()| - |U'.Model()|)
+   invariant counter <= counter_in + 2*poly(U,S) + j*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)))
+  {
+    U', b, emptyU, j, counter := body_loop_outer<T>(U, S, k, U', j, counter);
+  }
+  
+  assert counter <= counter_in + 2*poly(U,S) + j*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)));
+
+  var size;
+  size,counter := S.Cardinality(counter);
+  assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S))) by {
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + j*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)));
+    assert j <= |U.Model()|;
+    assert j <= poly(U,S);
+    mult_preserves_order(j, (4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S))), poly(U,S), (4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S))));
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)));
+  }
+
+  assert emptyU && b ==> U.Model()-U'.Model() == U.Model() && isCover(U.Model(),S.Model());
+  b := emptyU && b && size <= k;
+  assert b == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k) by {
+    assume (emptyU && b) == isCover(U.Model(),S.Model());
+    assert size == |S.Model()|;
+    assert ((emptyU && b) && size <= k) == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  size <= k);
+    assert (size <= k) == (|S.Model()| <= k);
+    assert ((emptyU && b) && size <= k) == (isCover(U.Model(),S.Model()) &&  |S.Model()| <= k);
+  }
+}
+
+
+
+
+function poly(U:Set, S:SetSet):(R:nat)   // {:opaque}
+ensures R >= U.Size()
+ensures R >= S.Size()
+ensures R >= |U.Model()|
+ensures R >= |S.Model()|
+ensures R >= 1
+
+function poly2(U:Set, S:SetSet):(R:nat)
+ensures R >= poly(U,S)*poly(U,S)
+
+function poly3(U:Set, S:SetSet):(R:nat)
+ensures R >= poly(U,S)*poly2(U,S)
+
+
+method body_loop_inner<T>(U:Set, S:SetSet, k:nat, S'_:SetSet, e:T, ghost i_:nat, ghost counter_in:nat)
+returns (S':SetSet, empty:bool, found:bool, ghost i:nat, ghost counter:nat)
+  
+  requires S'_.Model() != {}
+  requires S'_.Model() <= S.Model()
+  requires i_ == (|S.Model()| - |S'_.Model()|)
+  requires (forall s| s in S.Model()-S'_.Model():: e !in s)
+
+  ensures S'.Model()<= S.Model()
+  ensures empty == (S'.Model() == {}) 
+  ensures !found ==> (forall s| s in S.Model()-S'.Model():: e !in s)
+  ensures found ==> exists s:set<T> :: s in S.Model() && e in s
+  ensures i == (|S.Model()| - |S'.Model()|)
+  ensures i == i_+1
+
+  ensures (!empty && !found) ==> (|S'.Model()| < |S'_.Model()|)
+  ensures counter <= counter_in + 4*poly(U,S)
+{
+  S' := S'_;
+  counter := counter_in;
+  var s;
+  s,counter := S'.Pick(counter); //+maxS
+  assert counter <= counter_in + poly(U,S);
+  ghost var prev_S' := S';
+  S',counter := S'.Remove(s,counter);//+|S|*maxS
+  assert counter <= counter_in + 2*poly(U,S) by {
+    assert counter <= counter_in + poly(U,S) + prev_S'.Size();
+    assert prev_S'.Size() <= S.Size() by {
+      assert prev_S'.Model() <= S.Model();
+      assert prev_S'.maximumSizeElements() <= S.maximumSizeElements();
+      mult_preserves_order(|prev_S'.Model()|, prev_S'.maximumSizeElements(), |S.Model()|, S.maximumSizeElements());
+    }
+  }
+  found,counter := s.Contains(e,counter);//+maxS*sizeT
+  assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S);
+  empty,counter := S'.Empty(counter);//+1
+  assert counter <= counter_in + 4*poly(U,S);
+
+  i := i_ + 1;
+}
+
+
+
+method body_loop_outer<T>(U:Set, S:SetSet, k:nat, U'_:Set, ghost j_:nat, ghost counter_in:nat) returns (U':Set, b:bool, emptyU:bool, ghost j:nat, ghost counter:nat)
+/*
+while !emptyU && b
+decreases (if !emptyU then 1 else 0)+|U'.Model()|
+invariant emptyU == (U'.Model() == {})
+invariant U'.Model() <= U.Model()
+invariant b == isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model())
+
+invariant j == (|U.Model()| - |U'.Model()|)
+invariant counter <= counter_in + 2*poly(U,S) + j*(4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)))
+*/
+requires U'_.Model() <= U.Model()
+requires j_ == (|U.Model()| - |U'_.Model()|)
+requires U'_.Model() != {}
+requires isCover(U.Model()-U'_.Model(),S.Model())
+
+ensures (!emptyU) ==> (|U'.Model()| < |U'_.Model()|)
+ensures emptyU == (U'.Model() == {})
+ensures U'.Model() <= U.Model()
+ensures b == isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model())
+ensures j == (|U.Model()| - |U'.Model()|)
+ensures j == j_ + 1
+ensures counter <= counter_in + 4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S))
+
+{
+  U' := U'_;
+  counter := counter_in;
+
+  var e:T;
+  e,counter := U'.Pick(counter); //+sizeT
+  U',counter:= U'.Remove(e,counter);//+|U'|*sizeT
+  var empty,S'; S':=S;
+  empty,counter := S.Empty(counter); //+1
+  var found := false;
+  assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S);
+  ghost var i := 0;
+
+  while !empty && !found
+    decreases (if !empty && !found then 1 else 0)+|S'.Model()|
+    invariant empty == (S'.Model() == {}) 
+    invariant U'.Model() == U'_.Model()-{e}
+    invariant S'.Model()<= S.Model()
+    invariant !found ==> (forall s| s in S.Model()-S'.Model():: e !in s)
+    invariant found ==> exists s:set<T> :: s in S.Model() && e in s
+    
+    invariant i == (|S.Model()| - |S'.Model()|)
+    invariant counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + i*(4*poly(U,S))    // *(|S.Model()| - |S'.Model()|)
+  {
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + i*(4*poly(U,S));
+    ghost var counter_start_body := counter;
+    ghost var i_start_body := i;
+    S', empty, found, i, counter := body_loop_inner(U, S, k, S', e, i, counter);
+
+    assert S'.Model()<= S.Model();
+    assert empty == (S'.Model() == {});
+    assert !found ==> (forall s| s in S.Model()-S'.Model():: e !in s);
+    assert found ==> exists s:set<T> :: s in S.Model() && e in s;
+    assert i == (|S.Model()| - |S'.Model()|);
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + i*(4*poly(U,S)) + 4*poly(U,S) by {
+      assert counter <= counter_start_body + 4*poly(U,S);
+      assert i-1 == i_start_body;
+      assert counter_start_body <= counter_in + 3*poly(U,S) + (i-1)*(4*poly(U,S));
+    }
+  }
+  assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S)) by {
+    assert counter <= counter_in + 3*poly(U,S) + i*(4*poly(U,S));
+    assert i <= |S.Model()|;
+    mult_preserves_order(i, (4*poly(U,S)), poly(U,S), (4*poly(U,S)));
+  }
+
+  b := found;
+  assert b == isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model()) by {
+    assert isCover(U.Model()-U'_.Model(),S.Model());
+    if found {
+      ghost var prev_difference := (U.Model()-U'_.Model());
+      assert forall e | e in (prev_difference + {e}) :: (exists s | s in S.Model() :: e in s) by {
+        assert exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e) by { reveal exists_s_in_S_such_that_e_in_s(); }
+        assert forall e | e in prev_difference :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e) by { reveal exists_s_in_S_such_that_e_in_s(); }
+        assume false;
+        assert forall e | e in (prev_difference+{e}) :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e);
+      }
+      assert ((U.Model()-U'_.Model()) + {e}) == (U.Model()-U'.Model());
+      assert isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model());
+    }
+    else {
+      assert !b;
+      assert !(exists s | s in S.Model() :: e in s);
+      assert !(forall e | e in ((U.Model()-U'_.Model()) + {e}) :: (exists s | s in S.Model() :: e in s));
+      assert !isCover(((U.Model()-U'_.Model()) + {e}),S.Model());
+      assert ((U.Model()-U'_.Model()) + {e}) == (U.Model()-U'.Model());
+      assert !isCover(U.Model()-U'.Model(),S.Model());
+    }
+  }
+  emptyU,counter := U'.Empty(counter);
+  j := j_ + 1;
+  assert counter <= counter_in + 4*poly(U,S) + poly(U,S)*(4*poly(U,S));
+}
+
+
+
+
+// * LA TRANSFORMACIÓN ES CORRECTA
+
+// Transformación:
+
+function SetCover_to_HittingSet<T>(U: set<T>, S: set<set<T>>, k: nat) : (r:(set<set<T>>, set<set<set<T>>>, int))
+  requires forall s | s in S :: s <= U // los sets son subsets del universo
+  requires isCover(U, S) // existe un subconjunto de sets tal que su union es igual al universo
+  ensures forall s | s in r.1 :: s <= r.0 // los sets son subsets del universo
+{
+  var newS: set<set<set<T>>> := (set u | u in U :: (set s | s in S && u in s));
+  (S, newS, k)
+}
+
+//DEMOSTRACION DE QUE SON EQUIVALENTES
+// es decir:  SetCover(U,S,k) <==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+// siendo (HU,HS,Hk) la transformacion de (U,S,k)
+
+
+lemma SetCover_HittingSet<T>(U:set<T>, S:set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) <==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+  {
+   var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+   SetCover_HittingSet1(U,S,k);
+   SetCover_HittingSet2(U,S,k);
+  } 
+
+// Vamos a demostrar estos dos lemas:
+//El primer lema demuestra HS ==> SC
+
+ lemma SetCover_HittingSet1<T>(U:set<T>, S: set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) <== HittingSet(HU,HS,Hk)
+{ var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+   if (HittingSet(HU,HS,Hk)) {  
+    var C:set<set<T>> :| hitsSets(HS, C) && |C| <= Hk && C <= HU;
+    //Veamos que se cumple que C es cobertura de U, es decir, isCover(U,C)
+    forall u | u in U
+    ensures exists s :: s in C && u in s
+     { var ss := (set s | s in S && u in s);
+       assert ss in HS && ss * C != {};
+       var s :| s in ss * C;
+       assert u in s;
+     }
+   }
+}
+
+//El segundo lema demuestra SC ==> HS
+
+//Usamos dos lemas auxiliares que hacen falta para demostrar 
+//que la propia cobertura es el Hitting-set
+lemma intersect_set_of_sets<T>(U:set<T>,u:T,S: set<set<T>>, C:set<set<T>>)
+requires u in U
+requires forall s | s in S :: s <= U
+requires C <= S && isCover(U, C) 
+ensures  var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {}
+{assert C != {};
+ var ss := (set s | s in S && u in s);
+ var cs :| cs in C && u in cs;
+ assert cs in ss * C;
+ assert  ss * C != {};
+}
+
+//Version generalizada del anterior
+lemma gintersect_set_of_sets<T>(U:set<T>,S: set<set<T>>, C:set<set<T>>)
+requires forall s | s in S :: s <= U
+requires C <= S && isCover(U, C) 
+ensures  forall u | u in U ::
+         (var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {})
+{forall u | u in U 
+ ensures (var ss := (set s | s in S && u in s);
+         C * ss == (set s | s in C && u in  s) != {})
+         {intersect_set_of_sets(U,u,S,C);}
+
+}
+
+lemma SetCover_HittingSet2<T>(U:set<T>, S: set<set<T>>, k:nat)
+  requires forall s | s in S :: s <= U
+  requires isCover(U, S)
+  ensures var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+              SetCover(U,S,k) ==> HittingSet(HU,HS,Hk)
+  {  var (HU,HS,Hk) := SetCover_to_HittingSet(U,S,k);
+     if (U == {}) { 
+      //Este es un caso especial algo raro 
+      //pero no lo he quitado en las precondiciones
+      //Solo hay dos casos S={} o S={{}}
+        if (S == {}) {}
+        else if (S == {{}}) { 
+              var C := {};
+              assert C <= U && |C| <= Hk;
+              assert HittingSet(HU,HS,Hk);}
+        else {//Este caso no es posible
+              //Lo demostramos por reduccion al absurdo
+              if (S!={} && S!={{}}) 
+               { var s :| s in S && s!={} ;
+                 assert exists u :: u in s; 
+                 assert false;}
+             }
+    }
+     else{
+      if (SetCover(U,S,k)) {
+       var C:set<set<T>> :| C <= S && isCover(U, C) && |C| <= k;
+       assert C <= HU && |C| <= Hk by
+           {assert C!={};
+            var s :| s in S && s !={};
+            assert s in S-{{}};
+            assert S-{{}}!={};}
+      //Tenemos que demostrar que el mismo C es Hitting set
+      //Por ser C cobertura sabemos que cada elemento de U
+      //corresponde a un conjunto de newS cuyos conjuntos contienen a u
+      //Usamos el lema auxiliar
+      gintersect_set_of_sets(U,S,C);
+      //assert forall s | s in HS :: C * s != {};
+      //assert exists s:set<set<T>> :: hitsSets(HS, s) && |s| <= Hk && s <= HU;
+      }
+     } 
+  }
+
+lemma adding_case_to_exists_property<T>(S:SetSet, U:set<T>, e:T)
+requires exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)
+requires forall e | e in U :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)
+ensures forall e | e in (U+{e}) :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)
+{
+  if U == {} {
+    //assert (forall e | e in (U+{e}) :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)) == (forall e | e in ({}+{e}) :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)) == (forall e | e in {e} :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e));
+    assert forall e | e in U :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e);
+    assert forall e | e in {e} :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e) by {
+      assert exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e);
+      abcd(S,e,exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e));
+      assume false;
+    }
+  }
+  else {
+    assume false;
+  }
+}
+
+/*
+lemma forall_e_in_e<T>(S:SetSet, e:T)
+ensures (forall e | e in {e} :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)) == exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e)
+{
+  assert !exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e) ==> !(forall e | e in {e} :: exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e));
+  assert exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e) ==> !(exists e | e in {e} :: !exists_s_in_S_such_that_e_in_s(S, e));
+  assume false;
+}
+*/
+
+lemma abcd<T>(S:SetSet, e:T, b:bool)
+requires b
+ensures forall e:T | e in {e} :: b
+{
+}
+
+ghost predicate {:opaque} exists_s_in_S_such_that_e_in_s<T>(S:SetSet, e:T) {
+  (exists s | s in S.Model() :: e in s)
+}
+
+}
+
+
+
